曾接種疫苗 少女流感併發肺炎命危

2019年01月31日

曾接種疫苗 少女流感併發肺炎命危

感染流感危殆的少女現留醫瑪麗醫院深切治療部。

【本報訊】冬季流感高峯持續，前日再多15宗成人嚴重流感個案，累積增加至249宗；同日再奪9命，累積118名成人因感染流感而死亡。

此外，一名16歲少女有打流感針，仍然感染甲型流感併發嚴重肺炎，現於瑪麗醫院深切治療部留醫，情況危殆，為今季第18宗兒童嚴重流感個案，其中一名2歲男童日前離世。衞生防護中心預期流感活躍度會繼續維持在高水平，呼籲市民保持警覺。

該名16歲少女過往健康良好，周一（28日）起出現發燒、咳嗽及喉嚨痛等病徵，翌日到博愛醫院急症室求醫，昨先後轉往屯門醫院兒科深切治療部及瑪麗醫院深切治療部。她的鼻咽拭子樣本驗出甲型流感（H3）病毒，臨床診斷為甲型流感併發嚴重肺炎，現時情況危殆。初步調查顯示，少女有接種今季流感疫苗，潛伏期內沒有外遊，同住的父母、胞姊及一名男親友暫沒有出現病徵。

石籬安老院爆疫

衞生防護中心另公佈葵青石籬一邨的嗇色園主辦可安護理安老院爆發上呼吸道感染，涉及11名72至106歲女院友，以及10名女職員，她們自本月7日起出現發燒、咳嗽、喉嚨痛和流鼻水等病徵，全部人已求醫，其中兩人曾留醫瑪嘉烈醫院，包括87歲女院友，她未能戰勝病魔，上周五（25日）離世；另一名99歲女院友則已出院。衞生防護中心已派員視察該安老院，院內衞生情況滿意。

中心發言人指，雖然過去一周收集的呼吸道樣本中，驗出流感病毒的百分比輕微下跌，但中心預期本地流感活躍程度或在未來一段時間繼續維持在高水平。幼童在今季流感較受影響，中心呼籲家長盡快安排子女打流感針，預防感染流感。

■記者袁樂婷

上一則
上一則
頭枕吧女胸 警笑容滿面

下一則
下一則
逃犯Leon求情：越柙為上京探病兒